【人權法】特朗普動筆簽署《香港人權民主法》生效

美國白宮周三表示，總統特朗普已經簽署《香港人權與民主法案》（下稱《人權法案》），法案正式成為美國法律。

《香港人權與民主法》要求國務卿每年檢視香港自治情況是否符合美國給予香港的特殊關稅地位要求，以及容許國務院制裁打壓反送中抗爭及香港人權者，範圍包括凍結制裁人士在美國的財產及拒發簽證。另外，國會同時通過《保護香港法案》，禁止向香港警方輸出控制人群及防暴設備，例如催淚彈、胡椒噴劑、橡膠子彈和電擊槍等。

眾院版本《人權法案》上月已經通過，參議院上周二以「熱線」方式快速通過其版本法案，眾議院翌日隨即以大比數通過採納參院版本。

之前一直無表態會否打算簽署或否決法案的總統特朗普，日前接受霍士新聞電話訪問時只稱：「我們一定要與香港並肩，但我同時與中國國家主席習近平並肩。他是我的朋友，他是非常好的人，但我希望他們能夠解決」，他明言當務之急是平衡美中關係，又指習近平保持克制未有派兵鎮壓香港示威，是出於他的要求：「如果不是我，香港會在14分鐘內消失」，但他承認香港是影響中美貿易協議的複雜因素。

北京一直堅決反對法案。中國外交部副部長鄭澤光周一召見美駐華大使布蘭斯塔德（Terry Branstad），提出嚴正交涉，要求美方採取措施阻止法案生效，並停止插手香港事務。

我侵

廢紙一張
咁驚做咩
去唔到日本南韓歐洲
未去北韓新加坡非洲

支持侵侵

Push

侵好波！

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！

呢一下阻止埋警甴清poly場

輕輕一推

又一巴打落陳雲到

雖然簽咗係好事，但要美國評估香港情況，整制裁名單，再實行仲要相當既時間。而且好多時快慢係為政治因素。希望香港人捱到

去北韓做咩
咁愛國 當然生生世世留在大灣區